「連大陸都唔再用」張建宗鸚鵡學舌複製中國說法：青少年都是愚民不明真相，受一小撮別有用心的人煽動

「“不明真相的群众”是一些地方在发布有关群体性事件的信息时爱用的词句。它经常出现在群体性事件过后的官方解释或见诸媒体的新闻通稿中，通常的表述是“不明真相的围观群众”。一般在发生群众大规模聚集的事件后，一些地方政府往往会不假思索地祭出这一说法，且使用一分为二划分阵营的方法，指大部分不明真相的围观群众受“一小撮别有用心的人”蛊惑与挑唆。

近年来的群体性事件中，“不明真相”的发生逻辑却恰恰相反。许多事件的发生，老百姓是身在现场亲自参与的。比如最近的湖北石首事件，表面看上去是因一非正常死亡人士的家属保护其亲人的遗体所引发，实则当地百姓对当地政府早已怨声载道，便借围观这种方式发泄不满。一些地方因征地补偿纠纷引发群体性事件，地方政府也常称事件在场人员为“不明真相的围观群众”，于情于理都不妥。补偿款是多是少，群众心里有数得很，实在不能称作“不明真相”」

政務司長張建宗（被林志偉指住個鼻屌）今日（10日）在網誌稱，青年是社會的未來及希望，是推動社會及經濟長遠發展的引擎，惟他提到「在暴力隱患蠢蠢欲動的時刻，有些年輕人往往因心智未成熟，入世未深，容易被人煽動而犯罪」，令人非常擔心，寄語年輕人要潔身自愛，珍惜前途

條撚樣無撚用，連散仔會都當佢無到，史上最廢柴政務司長

魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看張建宗現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而張建宗叨嘮的，都是有毒的謊言。

現在張建宗似乎患上了「對港恐懼偏執症」，表現為「逢港必反」，對香港污蔑抹黑，無所不用其極，甚至黑白不分，是非顛倒，完全喪失了底線和良知。張建宗就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，自以為睿智博學，洞察世事，但最終其下場亦只能是死在冷冰冰的牢房裡，一無所成！張建宗在發表反港言論問題上跟香港人民講「前途」，真是太無知、太無恥、太虛偽了。

在國際社會大家庭裡，香港人民始終維護和平、促進民主自由、堅守普世價值，同各國攜手構建人類命運共同體。中方卻損人利己、唯我獨尊、背信棄義，在世界上大搞順我者昌，逆我者亡。這種現像說到底，是對香港認知出了問題，沒有正確的「香港觀」。中方不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意發表反港言論，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。

我們正告張建宗以及中國當局認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉香港內政，以免引火燒身、自食苦果。世界上本無「修昔底德陷阱」，但張建宗如堅持發表反港言論，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成「修昔底德陷阱」。張建宗假如真敢繼續發表反港言論，香港人民必然容不下張建宗此等行為！

推

傻9, 紐西蘭總統同法國總統幾多歲